<resources>
    <string name="app_name">AmLich</string>
    <string name="tucngu"><i>Tục ngữ</i></string>

    <string name="data">
       - Ăn cây nào rào cây nấy.
       - Ăn cỗ đi trước, lội nước theo sau.
       - Ăn cơm có canh như tu hành có bạn.
       - Ăn cơm không rau như nhà giàu chết không nhạc.
       - Ăn cơm mới, nói chuyện cũ.
       - Ăn cơm nhà vác tù và hàng tổng.
       - Ăn đầu sóng, nói đầu gió.
       - Ăn không lo của kho cũng hết.
       - Ăn kĩ no lâu, cày sâu tốt lúa.
       - Ăn quả nhớ kẻ trồng cây.
       - Ăn khoai nhớ kẻ cho dây mà trồng.
       - Ăn theo thuở, ở theo thời.
       - Ăn trông nồi ngồi trông hướng.
       - Ăn vóc học hay.
       - Ăn chắc mặc bền.
       - Ăn quả nhớ kẻ trồng cây; ăn gạo nhớ kẻ đâm,xay,giần,sàng.
       - Ăn trái nhớ kẻ trồng cây.
       - Uống nước nhớ người đào giếng.
       - Ân trả nghĩa đền.
       - Bạn bè con chấy cắn đôi.
       - Bạn bè là nghĩa tương tri.
       - Bán anh em xa, mua láng giềng gần.
       - Bè ai người ấy chống.
       - Bè thì bè lon, sào thì sào sậy.
       - Bé đi câu, lớn đi hầu, già đi hỏi nợ.
       - Bé người con nhà bác, lớn xác con nhà người.
       - Bé người to con mắt.
       - Buôn có bạn, bán có phường.
       - Bụt chùa nhà không thiêng.
       - Bắt con cá lóc nướng chui.
       - Có chí thì nên.
       - Cây có cội, nước có nguồn.
       - Có công mài sắt, có ngày nên kim.
       - Cái răng, cái tóc là gốc con người.
       - Cái kim trong bọc cũng có ngày lòi ra.
       - Con trâu là đầu cơ nghiệp.
       - Cái khó ló cái khôn.
       - Cần cù bù thông minh.
       - Con dại cái mang.
       - Con hơn cha là nhà có phúc.
       - Cơm chẳng lành, canh chẳng ngọt.
       - Con có cha như nhà có nóc, con không cha như nòng nọc đứt đuôi.
       - Có cứng mới đứng đầu gió.
       - Cọp chết để da, người ta chết để tiếng.
       - Chó treo mèo đậy.
       - Chơi dao có ngày đứt tay.
       - Có công mài sắt có ngày nên kim.
       - Cười người chẳng nghĩ đến thân, thử sờ lên gáy xem xa hay gần.
       - Cho tôi chọn bạn tấm lòng thủy chung.
       - Của một đồng công một nén.
       - Chớ thấy sóng cả, mà ngã tay chèo.
       - Cây ngay không sợ chết đứng.
       - Chết vinh còn hơn sống nhục.
       - Chết đứng còn hơn sống quỳ.
       - Chân cứng đá mềm.
       - Chân nam đá chân chiêu.
       - Dao sắc không gọt được chuối.
       - Dục tốc bất đạt.
       - Da mồi tóc bạc.
       - Dầu bông bưởi, dầu bông lài.
       - Xức vô với Tết còn hoài mùi cứt trâu.
       - Day qua bên trái gặp bảy mũi dùi.
       - Day qua bên mặt gặp mười mũi giáo.
       - Dạy con từ thuở còn thơ.
       - Dạy vợ dạy thuở bơ vơ mới về.
       - Dã tràng xe cát biển Đông.
       - Nhọc nhằn mà chẳng nên công cán gì.
       - Dốt đặc cán mai.
       - Đang yên đang lành lại cắm mảnh sành vào đít.
       - Đời cha ăn mặn đời con khát nước.
       - Đói cho sạch, rách cho thơm.
       - Đêm tháng năm chưa nằm đã sáng, ngày tháng mười chưa cười đã tối.
       - Đâm bị thóc, chọc bị gạo.
       - Đi thưa về gửi.
       - Đi đến nơi về đến chốn.
       - Đi một ngày đàng học một sàng khôn.
       - Đi sớm về muộn.
       - Đèn nhà ai nhà nấy rạng.
       - Đèn nhà bên sáng,gà nhà ta thức.
       - Đầu năm sương muối, cuối năm gió nồm.
       - Đồng tiền đi liền khúc ruột .
       - Đất có lề, quê có thói.
       - Đi chơi mất chỗ đi ăn cỗ mất phần.
       - Được mùa cau đau mùa lúa.
       - Gái có chồng như Rồng có Vây, gái không chồng như Cối Xay không Ngõng.
       - Gái có chồng như Gông đeo cổ, trai có vợ như rợ buộc chân.
       - Gieo gió gặt bão.
       - Góp gió thành bão.
       - Gieo nhân nào , gặt quả nấy.
       - Giấy rách phải giữ lấy lề.
       - Gần mực thì đen, gần đèn thì sáng.
       - Giận quá mất khôn.
       - Gừng càng già càng cay.
       - Ghét của nào trời trao của nấy
       - Gạn đục, khơi trong.
       - Giặc đến nhà đàn bà cũng đánh.
       - Giỏ nhà ai quai nhà nấy.
       - Giống rồng lại đẻ ra rồng.
       - Gà què ăn quẩn cối xay.
       - Gậy ông đập lưng ông.
       - Khôn ăn cái, dại ăn nước.
       - Khôn đâu tới trẻ, khỏe đâu tới già.
       - Khôn không qua lẽ, khỏe chẳng qua lời.
       - Khôn nhà dại chợ.
       - Khéo ăn thì no, khéo co thì ấm.
       - Không làm sao nên.
       - Kính già, già để tuổi cho.
       - Kính lão đắc thọ.
       - Kính trên nhường dưới.
       - Khi yêu trái ấu cũng tròn, ghét nhau bồ hòn cũng méo.
       - Không có lửa làm sao có khói.
       - Kẻ cắp gặp bà già.
       - Không thầy đố mày làm nên.
       - Kính thầy yêu bạn.
       - Khỏi vòng cong đuôi.
       - Kiến tha lâu cũng đầy tổ.
       - Kiến đen tha trứng lên cao, thế nào cũng có mưa rào rất to.
       - Khăng khăng quân tử một lời nhất ngôn.
       - Lá rụng về cội.
       - Lá lành đùm lá rách.
       - Lên thác xuống ghềnh
       - Liệu cơm gắp mắm.
       - Lùi một bước tiến ngàn dặm.
       - Lửa gần rơm lâu ngày cũng bén.
       - Lù đù vác cái lu mà chạy.
       - Lửa thử vàng gian nan thử sức.
       - Lựa gió xoay chiều.
       - Lắm kẻ yêu hơn nhiều người ghét.
       - Lấy oán báo oán, oán nợ chất chồng.
       - Lấy đức báo oán, oán tự khắc giải.
       - Muôn người như một ăn cột mà ra.
       - Một điều nhịn chín điều lành.
       - Một giọt máu đào hơn ao nước lã.
       - Môi hở, răng lạnh.
       - Một con ngựa đau, cả tàu bỏ cỏ.
       - Một con chim én không làm nên mùa xuân.
       - Một câu nhịn, chín câu lành.
       - Mất lòng trước, được lòng sau.
       - Một nụ cười bằng mười thang thuốc bổ.
       - Mật ngọt chết ruồi.
       - Mạnh vì gạo, bạo vì tiền.
       - Miếng ngon nhớ lâu, đòn đau nhớ đời.
       - Một miếng khi đói bằng một gói khi no.
       - Muốn ăn thì lăn vào bếp.
       - Muốn lành nghề, chớ nề học hỏi.
       - Muốn biết phải hỏi, muốn giỏi phải học.
       - Một kho vàng không bằng một nang chữ.
       - Một mặt người bằng mười mặt của.
       - Mau sao thì nắng, vắng sao thì mưa.
       - Mềm nắn, rắn buông.
       - Mềm quá thì yếu, cứng quá thì gãy.
       - Mèo nhỏ bắt chuột con.
       - Mía ngọt đánh cả cụm.
       - Một người lo bằng kho người làm.
       - Một thằng tính bằng chín thằng làm.
       - Một lần ngại tốn, bốn lần chẳng xong.
       - Một chữ cũng là thầy, nửa chữ cũng là thầy.
       - Một nghề cho chín còn hơn chín nghề.
       - Mũi dại, lái phải chịu đòn.
       - Muốn ăn cá cả phải thả câu dài.
       - Mưu sự tại nhân hành sự tại thiên.
       - Mẹ hát, con khen hay.
       - Mưa thuận gió hòa.
       - Năng làm thì nên.
       - Nước chảy về nguồn, lá rụng về cội.
       - Nước lã không khuấy nên hồ.
       - Nước lã mà vã nên hồ.
       - Nước đến chân mới nhảy.
       - Tay không làm nổi cơ đồ mới ngoan.
       - Nước chảy đá mòn.
       - Nói có sách, mách có chứng.
       - Nói lời phải giữ lấy lời.
       - No mất ngon, giận mất khôn.
       - No bụng đói con mắt.
       - Năng nhặt chặt bị.
       - Nó lú có chú nó khôn.
       - Nói thì hay, bắt tay thì dở.
       - Nước chảy, hoa trôi, bèo dạt.
       - Nuôi lợn ăn cơm nằm, nuôi tằm ăn cơm đứng.
       - Nước lã mà vã nên hồ, tay không mà nổi cơ đồ mới ngoan.
       - Nói hay hơn hay nói.
       - Nói người phải nghĩ đến ta, sờ vào sau gáy xem xa hay gần.
       - Nói người phải nghĩ đến thân, sờ vào sau gáy xem gần hay xa.
       - Nam thực như hổ, nữ thực như miêu.
       - Nôm na là cha mánh khóe.
       - Nhà sạch thì mát, bát sạch ngon cơm.
       - Nhà giàu đứt tay bằng ăn mày đổ ruột.
       - Nhất thì, nhì thục.
       - Nhất nước, nhì phân, tam cần, tứ giống.
       - Nhất canh trì, nhị canh viên, tam canh điền.
       - Nhất quỷ nhì ma, thứ ba học trò.
       - Nhân chi sơ tính bổn thiện.
       - Những người cặp mắt lá răm, đôi mày lá liễu đáng trăm quan tiền.
       - Nhìn bụng ta, suy ra bụng người.
       - Nhất tự vi sư, bán tự vi sư.
       - Nhường cơm sẻ áo.
       - Nhất cận thị, nhị cận giang.
       - Người sống đống vàng.
       - Nghèo sinh bệnh, giàu sinh tật.
       - Người đẹp vì lụa, lúa tốt vì phân.
       - Ngưu tầm ngưu, mã tầm mã.
       - Ngồi mát ăn bát vàng.
       - Ngọt như mía lùi.
       - Ngọt mật chết ruồi.
       - Người ta là hoa là đất.
       - Nói Sơn Tây chết cây Hà Nội.
       - Oán không giải được oán.
       - Oan có đầu, nợ có chủ.
       - Oan oan tương báo , dỉ hận liên miên.
       - Oán thù nên giải không nên kết.
       - Oan gia ngõ hẹp.
       - Ông thò chân giò, bà thò nậm rượu.
       - Ông ăn nem bà ăn chả.
       - Ở hiền gặp lành, ở ác gặp ác.
       - Ở nhà nghe Đông Hà lúa héo.
       - Ở bầu thì tròn, ở ống thì dài.
       - Ở xó chuồng heo,hơn là theo phía vợ.
       - Phép vua thua lệ làng.
       - Phòng bệnh hơn chữa bệnh.
       - Phúc bất trùng lai, hoạ vô đơn chí.
       - Phú quý sinh lễ nghĩa.
       - Quân tử phòng thân; tiểu nhân phòng bị, gậy.
       - Quân tử nhất ngôn kí xuất, tứ mã nan truy
       - Quỷ tha, ma bắt.
       - Quả báo nhãn tiền.
       - Quan nhất thời, dân vạn đại.
       - Quýt làm cam chịu.
       - Qua cầu rút ván.
       - Quân tử trả thù mười năm chưa muộn.
       - Yêu nhau lắm, cắn nhau đau.
       - Yêu nhau cau sáu bổ ba, ghét nhau cau sáu bổ ra làm mười.
       - Yêu trẻ, trẻ đến nhà; kính già, già để tuổi cho.
       - Yêu nhau yêu cả đường đi, ghét nhau ghét cả tông chi họ hàng.
       - Yêu nhau vạn sự chẳng hề, dẫu trăm chỗ lệch cũng kê cho bằng.
       - Yêu nhau xa cũng nên gần, ghét nhau cách một bàn chân cũng lìa.
    </string>






</resources>
